\section{Euristica}
L'euristica scelta per la valutazione degli stati è una somma pesata del massimo numero di pedine ordinate sulla griglia.
In particolare la funzione è definita come
\begin{equation}
    \begin{aligned}
         & \mathtt{state\_eval}(stato, computer) =                                                   \\
         & \mathtt{max\_heuristic}(stato, computer) - \mathtt{max\_heuristic}(stato, \lnot computer)
    \end{aligned}
\end{equation}
dove \texttt{max\_heuristic} è definita come la lunghezza massima di una concatenazione orizzontale, verticale o diagonale di caselle del colore del giocatore in input nello stato dato.
All'aumentare del numero di celle concatenate, il valore dello stato aumenta, fino a raggiungere l'ottimalità con un numero uguale o superiore a quattro celle consecutive:
\begin{equation}
    \begin{aligned}
        \mathtt{max\_heuristic}(stato, computer) = \begin{cases}
            Best  & \text{se } celle\geq 4 \\
            celle & altrimenti             \\
        \end{cases}
    \end{aligned}
\end{equation}
Il valore \(Best\) corrisponde ad uno stato di vittoria del giocatore e si contrappone alla sua negazione \(Worst\), mentre \(celle\), il numero di celle contigue dello stesso colore, è sempre maggiore o uguale a \(0\).

Per come è definita la funzione di valutazione, scambiando il giocatore con il computer, o viceversa, il valore in output rimane inalterato ad eccezione del segno.
Questa proprietà permette di implementare l'algoritmo Minimax nella sua versione semplificata Negamax o la variante Negascout, riducendo il numero di controlli necessari.